\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[margin=1.3cm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\setlength{\parskip}{0.4em}
\setlist{noitemsep, topsep=0.1em}

\begin{document}

% ===== ENCABEZADO =====
\noindent{\Huge\textbf{Jorge Armando Cordero García}}\\[0.1em]
\large\textbf{Ingeniero de Sistemas | Gestión de Infraestructura IT}\\[0.2em]
\noindent Colombia | +57 317 819 5354 | \texttt{iscuande\_1982@hotmail.com} | linkedin.com/in/jacoga
\vspace{0.3em}\hrule\vspace{0.5em}

% ===== PERFIL =====
\section*{Perfil Profesional}
Ingeniero de Sistemas con 10+ años gestionando infraestructura tecnológica on-premise en entidades del sector público y privado. Experto en administración de servidores locales, redes LAN/WAN, racks de comunicaciones, y soporte técnico integral a usuarios. Competencias en mantenimiento de equipos, configuración de conectividad, administración de sistemas de información, y capacitación técnica. Conocimientos complementarios en desarrollo web frontend y ciberseguridad para implementar soluciones tecnológicas eficientes.
% ===== EXPERIENCIA =====
\section*{Experiencia Profesional}

\noindent\textbf{Especialista TI - Consultor Independiente} \hfill \textbf{Jul 2024 -- Presente}\\
\textit{Clientes Diversos (Sector Salud, Educación, Pyme)} \hfill \textit{Remota/Presencial}
\begin{itemize}
    \item Consultoría tecnológica integral para optimización de infraestructura IT.
    \item Desarrollo web frontend: diseño y mantenimiento de sitios web (HTML5, CSS3, JavaScript, WordPress).
    \item Soporte técnico especializado: diagnóstico, mantenimiento preventivo/correctivo de equipos.
    \item Implementación de soluciones tecnológicas para mejora de procesos operativos.
\end{itemize}

\noindent\textbf{Ingeniero de Sistemas} \hfill \textbf{Feb 2023 -- Jul 2024}\\
\textit{E.S.E. Hospital Olaya Herrera - Gamarra, Cesar} \hfill \textit{Presencial}
\begin{itemize}
    \item Administración integral del sistema de información asistencial en salud.
    \item Gestión de servidores locales y de red, garantizando 99.5\% disponibilidad.
    \item Soporte técnico a 200+ usuarios en entorno crítico hospitalario.
    \item Mantenimiento y configuración de infraestructura de red LAN.
\end{itemize}

\noindent\textbf{Ingeniero de Sistemas} \hfill \textbf{Feb 2022 -- Jul 2022}\\
\textit{Universidad Popular del César - Aguachica, Cesar} \hfill \textit{Presencial}
\begin{itemize}
    \item Administración de infraestructura tecnológica institucional.
    \item Control de inventario TI y gestión de activos tecnológicos.
    \item Soporte técnico a usuarios y administración de sistemas académicos.
    \item Fortalecimiento de procesos mediante implementación de TIC.
\end{itemize}

\noindent\textbf{Ingeniero de Sistemas} \hfill \textbf{Ene 2017 -- Dic 2017}\\
\textit{Cordisco - Bogotá, D.C.} \hfill \textit{Presencial}
\begin{itemize}
    \item Administración de red corporativa y soporte técnico a usuarios internos.
    \item Implementación de mejoras tecnológicas para desarrollo empresarial.
    \item Gestión del Drive institucional y sistemas de colaboración.
    \item Apoyo en proyectos de fortalecimiento organizacional.
\end{itemize}

\noindent\textbf{Ingeniero de Sistemas} \hfill \textbf{Mar 2016 -- Mar 2017}\\
\textit{Linktech de Colombia - Bogotá, D.C.} \hfill \textit{Presencial}
\begin{itemize}
    \item Mantenimiento preventivo y correctivo de equipos de cómputo.
    \item Instalación y asesoría en hardware/software empresarial.
    \item Administración de sistemas de redes y cableado estructurado.
    \item Certificación de infraestructura de red.
\end{itemize}

\noindent\textbf{Ingeniero de Soporte y Gestión TIC} \hfill \textbf{Jun 2015 -- Feb 2016}\\
\textit{Alcaldía Municipal de Gamarra, Cesar} \hfill \textit{Presencial}
\begin{itemize}
    \item Liderazgo del GELT (Gestión Electrónica) municipal.
    \item Administración de servidores y red LAN institucional.
    \item Gestión de recursos e inventario del área TIC.
    \item Soporte técnico integral a equipos de cómputo y redes.
\end{itemize}

% ===== FORMACIÓN ACADÉMICA =====
\section*{Formación Académica}
\begin{itemize}[label={}]
    \item \textbf{Ingeniería de Sistemas} \hfill \textbf{2015 -- 2023}\\
    Universidad Popular del César - Aguachica, Cesar\\
    \textit{Tesis pendiente de grado}
    
    \item \textbf{Especialización en TIC para Diseño de Estrategias Didácticas} \hfill \textbf{2022 -- 2023}\\
    Universidad Popular del César - En curso
\end{itemize}

% ===== CERTIFICACIONES =====
\section*{Certificaciones y Cursos}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Google:} IT Support Professional (2023) | Data Analytics (2023) | Cybersecurity (En curso 2025)
    \item \textbf{Cisco Networking Academy:} IT Customer Support Basics (2023) | Introduction to IoT (2023)
    \item \textbf{LinkedIn Learning:} HTML5/CSS3 Avanzado, JavaScript ES6+, Diseño Web Responsivo, React.js (2021)
    \item \textbf{SENA:} Inglés Técnico (Niveles 1-3, 2021) | Fundamentos de Programación (2012)
\end{itemize}

% ===== HABILIDADES TÉCNICAS =====
\section*{Habilidades Técnicas}
\begin{itemize}[label={}]
    \item \textbf{Infraestructura IT:} Administración de Redes LAN/WAN, Windows Server, Linux, Active Directory, Virtualización
    \item \textbf{Soporte Técnico:} Niveles 1-3, Help Desk, ITIL, Mantenimiento Hardware/Software, Cableado Estructurado
    \item \textbf{Desarrollo Web:} HTML5, CSS3, JavaScript (ES6+), React.js, WordPress, Diseño Responsivo
    \item \textbf{Herramientas:} Microsoft Office Suite, TeamViewer, AnyDesk, Git, GitHub, VS Code
    \item \textbf{Gestión:} Administración de Proyectos IT, Control de Inventario, Documentación Técnica
\end{itemize}

% ===== HABILIDADES TRANSVERSALES =====
\section*{Habilidades Transversales}
Liderazgo técnico, comunicación asertiva, resolución de problemas complejos, pensamiento crítico, adaptabilidad, trabajo bajo presión, orientación al cliente, gestión del tiempo, trabajo en equipo multidisciplinario.

% ===== IDIOMAS =====
\section*{Idiomas}
\begin{itemize}[label={}]
    \item \textbf{Español:} Nativo
    \item \textbf{Inglés:} Básico-Técnico (Lectura y escritura de documentación técnica - Nivel A2)
\end{itemize}

\end{document}