\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[margin=1.5cm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\setlength{\parskip}{0.4em}
\setlist{noitemsep, topsep=0.2em}

\begin{document}

% ===== ENCABEZADO =====
\noindent{\Huge\textbf{Jorge Armando Cordero García}}\\[0.1em]
\large\textbf{Ingeniero de Sistemas | Gestión TIC Pública y Privada}\\[0.2em]
\noindent Colombia | +57 317 819 5354 | \texttt{iscuande\_1982@hotmail.com} | linkedin.com/in/jacoga
\vspace{0.3em}\hrule\vspace{0.5em}

% ===== PERFIL =====
\section*{Perfil Profesional}
Ingeniero de Sistemas con más de 10 años de experiencia en gestión tecnológica integral en sectores público y privado. Con amplia experiencia en administración de infraestructura TIC, soporte técnico multinivel, gestión de proyectos tecnológicos y transformación digital institucional. Formación complementaria en liderazgo público, derechos humanos y ética en la función pública. Certificado en herramientas tecnológicas de vanguardia (Google, Cisco) con enfoque en innovación y eficiencia operativa.

% ===== EXPERIENCIA =====
\section*{Experiencia Profesional}

\noindent\textbf{Ingeniero de sistemas - Consultor TI Independiente} \hfill \textbf{Ene 2024 -- Presente}\\
\textit{Portafolio: Tictelco S.A.S | Expansiones Digitales | Orkasun Roof | Clientes diversos} \hfill \textit{Remota/Presencial}
\begin{itemize}
    \item Soporte técnico especializado para múltiples organizaciones bajo modelo flexible.
    \item Gestión integral de infraestructura: racks, switching, redes y conectividad.
    \item Mantenimiento y desarrollo web en plataformas WordPress con ajustes frontend.
    \item Optimización de sistemas y transferencia de conocimiento técnico.
\end{itemize}

\noindent\textbf{Ingeniero de Sistemas} \hfill \textbf{Feb 2023 -- Jul 2024}\\
\textit{E.S.E. Hospital Olaya Herrera - Gamarra, Cesar} \hfill \textit{Presencial}
\begin{itemize}
    \item Cargue, procesamiento y entrega de informes institucionales a (SISPRO, plataformas MIPRES, RUAF,Sigires, Eps, entre otros).
    \item Gestión de infraestructura tecnológica hospitalaria (servidores, redes, equipos pc e impresoras, Gestion de de activos tecnologicos ).
    \item Garantía de continuidad operativa del servicio de salud para más de 200 usuarios en el municipio.
    \item Soporte técnico especializado en entorno de misión crítica.
\end{itemize}

\noindent\textbf{Ingeniero de Soporte y Gestión TIC} \hfill \textbf{Feb 2022 -- Jul 2022}\\
\textit{Universidad Popular del César - Aguachica, Cesar} \hfill \textit{Presencial}
\begin{itemize}
    \item Gestión de infraestructura tecnológica educativa (servidores, redes, equipos pc e impresoras, Gestion de activos tecnologicos ).
    \item Liderazgo en proyectos de incorporación TIC en procesos académicos.
    \item Control de inventario y gestión de activos tecnológicos institucionales.
    \item Capacitación docente en herramientas digitales educativas.
\end{itemize}

\noindent\textbf{Ingeniero de Sistemas} \hfill \textbf{Ene 2017 -- Dic 2017}\\
\textit{Cordisco - Bogotá, D.C.} \hfill \textit{Presencial}
\begin{itemize}
    \item Administración de red corporativa y sistemas de información empresarial.
    \item Implementación de mejoras tecnológicas para desarrollo organizacional.
    \item Gestión de proyectos de fortalecimiento institucional.
    \item Asesoría en adopción de nuevas tecnologías.
\end{itemize}

\noindent\textbf{Líder GELT y Gestión TIC} \hfill \textbf{Jun 2015 -- Feb 2016}\\
\textit{Alcaldía Municipal de Gamarra, Cesar} \hfill \textit{Presencial}
\begin{itemize}
    \item Liderazgo de la Gestión Electrónica (GELT) municipal.
    \item Administración de servidores y red LAN institucional.
    \item Gestión de recursos TIC y procesos de contratación pública.
    \item Articulación interinstitucional para proyectos tecnológicos locales.
\end{itemize}

% ===== FORMACIÓN ACADÉMICA =====
\section*{Formación Académica}
\begin{itemize}[label={}]
    \item \textbf{Ingeniería de Sistemas} \hfill \textbf{2015 -- 2023}\\
    Universidad Popular del César - Aguachica, Cesar
    
    \item \textbf{Especialización en TIC para Diseño de Estrategias Didácticas} \hfill \textbf{2022 -- 2023}\\
    Universidad Popular del César - En proceso de grado
\end{itemize}

% ===== CERTIFICACIONES PÚBLICAS Y LIDERAZGO =====
\section*{Certificaciones en Gestión Pública y Liderazgo}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Derechos Humanos y Liderazgos en la Construccion de Paz} - Escuela Superior de Administración Pública (ESAP)
    \item \textbf{Liderazgo Transformador y Resolución de Conflictos} - Escuela Superior de Administración Pública (ESAP)
    \item \textbf{YO ELIJO SOBRE: Sistema politico electoral, enfoque y Gestión Pública Territorial, ABC del Estado y Gestión Institucional, Programa de Gobierno} - Escuela Superior de Administración Pública (ESAP)
    \item \textbf{Control Social a la  Gestión Pública} - Escuela Superior de Administración Pública (ESAP)
    \item \textbf{Lideres para la Paz} - Gobernacion del cesar - Fundación uniendo sueños
    \item \textbf{BSAFE - UNDSS} - UNDSS - UNITED NATIONS DEPARTMENT OF SAFETY AND SECURITY
    \item \textbf{FUNDAMENTOS DEL SISTEMA DE GESTION DE SEGURIDAD Y SALUD EN EL TRABAJO} - SENA Virtual
    \item \textbf{PLANIFICACION DE UN SISTEMA DE GESTION DE LA CALIDAD - NTC ISO 9001} - SENA Virtual
    \item \textbf{AUDITORIA INTERNA DE CALIDAD - NTC ISO 9001} - SENA Virtual

\end{itemize}

% ===== CERTIFICACIONES TECNOLÓGICAS PROFESIONALES =====
\section*{Certificaciones Tecnológicas}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Google Professional Certificates:}\\
    - IT Support Specialist (2025)\\
    - Data Analytics (2025)\\
    - Cybersecurity (En curso - 2025)
    
    \item \textbf{Cisco Networking Academy:}\\
    - IT Customer Support Basics (2025)\\
    - Introduction to IoT (2025)\\
    - Introduction to Cybersecurity (2025)
    
    \item \textbf{Inteligencia Artificial Aplicada:}\\
    - Fundamentos de IA para Negocios - Google (2024)\\
    - Herramientas de IA Generativa - Microsoft (2024)
\end{itemize}

% ===== HABILIDADES TÉCNICAS =====
\section*{Competencias Técnicas}
\begin{itemize}[label={}]
    \item \textbf{Gestión TIC Pública:} Administración de sistemas institucionales, contratación pública tecnológica, gobierno electrónico, planes de tecnología.
    \item \textbf{Infraestructura Tecnológica:} Redes LAN/WAN, servidores locales, virtualización, cableado estructurado, soporte multinivel.
    \item \textbf{Desarrollo Institucional:} Transformación digital, capacitación tecnológica, gestión del cambio, proyectos TIC.
    \item \textbf{Herramientas:} Microsoft Office Suite, Google Workspace, herramientas de gestión pública (SUIT, SIGEP, etc.)
\end{itemize}

% ===== HABILIDADES TRANSVERSALES =====
\section*{Competencias Transversales}
Liderazgo institucional, comunicación asertiva, trabajo en equipo interdisciplinario, resolución de conflictos, pensamiento estratégico, adaptabilidad, gestión bajo presión, orientación al servicio ciudadano, ética profesional, transparencia.

% ===== IDIOMAS =====
\section*{Idiomas}
\begin{itemize}[label={}]
    \item \textbf{Español:} Nativo
    \item \textbf{Inglés:} Nivel básico-técnico (lectura y escritura de documentación técnica)
\end{itemize}

% ===== DISPONIBILIDAD =====
\section*{Disponibilidad y Modalidad}
\begin{itemize}[label={}]
    \item \textbf{Disponibilidad:} Inmediata
    \item \textbf{Modalidad:} Presencial, Remota o Híbrida según requerimiento institucional
    \item \textbf{Movilidad:} Disponible para ubicación en cualquier municipio/departamento
\end{itemize}

\end{document}